در سطر آخر شروع کرده و ‌از هر سطر مقدار 
$x_1$
برابر سطر قبل را از آن کم کرده و ماتریس جدیدی را بدست می‌آوریم.

\setLTR
$
\begin{vmatrix}
	1 & 1 & \dots & 1 \\
	0& x_2 - x_1 & \dots & x_n - x_1 \\
	\vdots & \vdots & \vdots & \vdots \\
	0 & x_2^{n-1} - x_1x_2^{n-2} & \dots & x_n^{n-1}-x_1x_n^{n-2}
\end{vmatrix} \\
 = \begin{vmatrix}
x_2 - x_1 & \dots & x_n - x_1 \\
\vdots & \vdots & \vdots \\
x_2^{n-1}-x_1x_2^{n-2} & \dots & x_n^{n-1}-x_1x_n^{n-2}
\end{vmatrix} \\ \\ \\= 
(\prod_{j=2}^{n}(x_j-x_1)) \begin{vmatrix}
	1 & 1 & \dots & 1 \\
	x_2 & x_3 & \dots & x_n \\
	\vdots & \vdots & \vdots & \vdots \\
	x_1^{n-2} & x_2^{n-2} & \dots & x_n^{n-2}
\end{vmatrix}
$
\setRTL

همانطور که مشخص است این دترمینان یک ماتریس وندرموند 
$n-1$
است، پس اگر این مراحل را تکرار کنیم به عبارت مقابل می‌رسیم:

\setLTR
$
(\prod_{j=2}^{n}(x_j-x_1))(\prod_{1< i < j \leq n}(x_j-x_i)) = \prod_{1\leq i < j \leq n} (x_j - x_i)
$
\setRTL